{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_008847",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "관평동"
    },
    "text": "寛平洞(クァンピョンドン)\\n\n大田儒城区\\n\n面積は2.4㎢で、南には華岩洞、北には懐徳洞、東には龍山洞、西には松江洞と接しています。百済時代には雨述郡、新羅時代には比豊郡、高麗初期には公州府、朝鮮時代には公州郡九即面、1895年以降は懐徳郡に属していました。 1914年の行政区域統廃合により、東和里と鳳山里、朱城里、松江里、雪木里の一部を合わせて大田郡旧即面に属しましたが、1935年11月には大徳郡旧即面へと編入されました。 1989年1月、大田市の直轄市昇格により、大田直轄市儒城区観坪洞となり、1995年からは大田広域市儒城区観坪洞に変わりました。 行政洞は旧即洞と呼ばれています。 近くにはトンファウル、ベウル、アントなどの昔の村があります。 昔は農作業を容易にするために、ドゥレとソナンダンという民俗行事がありました。 ソナンダンは柿の木とゴヨウの森の入り口に石で作られたもので、毎年小正月に村の平和と繁栄を祈るための街祭が行われました。 ただし、現在はトゥレは行われていません。 東和ウルは風水地理説で言うところの東の華に位置し、野原が広くて土地が肥えて住みやすい地域です。 教育機関としては中日高等学校があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "寛平洞はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "寛平洞は大田儒城区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "寛平洞の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "寛平洞の面積は2.4平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "寛平洞の周辺にはどの行政洞がありますか？",
            "answer": "寛平洞の周辺には華岩洞、懐徳洞、龍山洞、松江洞があります。"
        },
        {
            "question": "寛平洞は何時代に雨述郡として存在していましたか？",
            "answer": "寛平洞は百済時代に雨述郡として存在していました。"
        },
        {
            "question": "寛平洞はどの時代に公州府として存在しましたか？",
            "answer": "寛平洞は高麗初期に公州府として存在しました。"
        },
        {
            "question": "寛平洞はどの時代に懐徳郡に属していましたか？",
            "answer": "寛平洞は朝鮮時代に懐徳郡に属していました。"
        },
        {
            "question": "寛平洞は何時期に大徳郡旧即面に属しましたか？",
            "answer": "寛平洞は1914年の行政区域統廃合により、大徳郡旧即面に属しました。"
        },
        {
            "question": "寛平洞は何時期に大田直轄市儒城区観坪洞に変わりましたか？",
            "answer": "寛平洞は1989年1月に大田直轄市儒城区観坪洞に変わりました。"
        },
        {
            "question": "寛平洞の近くにはどのような村がありますか？",
            "answer": "寛平洞の近くにはトンファウル、ベウル、アントなどの昔の村があります。"
        },
        {
            "question": "寛平洞ではどのような民俗行事が行われていましたか？",
            "answer": "寛平洞では昔は農作業を容易にするために、ドゥレとソナンダンという民俗行事が行われていました。"
        },
        {
            "question": "寛平洞はどのような地理的な特徴を持っていますか？",
            "answer": "寛平洞は風水地理説で言うところの東の華に位置し、野原が広くて土地が肥えて住みやすい地域です。"
        },
        {
            "question": "寛平洞にはどのような教育機関がありますか？",
            "answer": "寛平洞には中日高等学校があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 379,
        "QA": 448
    }
}